[Victor_Ashe.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Victor_Ashe.jpg "fig:Victor_Ashe.jpg")
**维克多·艾什**（****，），现任[美国驻](../Page/美国.md "wikilink")[波兰大使](../Page/波兰.md "wikilink")。[美国](../Page/美国.md "wikilink")[共和党党员](../Page/共和党.md "wikilink")。从1988年至2003年他是美国[田纳西州](../Page/田纳西州.md "wikilink")[诺克斯维尔市市长](../Page/诺克斯维尔.md "wikilink")。

## 早年生涯

艾什出生在[田纳西州](../Page/田纳西州.md "wikilink")[诺克斯维尔](../Page/诺克斯维尔.md "wikilink")。1967年毕业于[耶鲁大学](../Page/耶鲁大学.md "wikilink")，获历史学学士学位。1974年在[田纳西大学获得了法学学位](../Page/田纳西大学.md "wikilink")。在耶鲁大学读书时，他和他的前室友[乔治·W·布什一起成为了](../Page/乔治·W·布什.md "wikilink")[骷髅会成员](../Page/骷髅会.md "wikilink")。\[1\]\[2\]
正式参选从政之前，他在众议员[Bill
Brock手下做过实习生](../Page/Bill_Brock.md "wikilink")，在参议员[Howard
Baker手下做过助手](../Page/Howard_Baker.md "wikilink")。

1968年，23岁的艾什当选[田纳西代表院议员](../Page/田纳西代表院.md "wikilink")。然而法律规定当选议员的最低年龄是30岁，所以田纳西最高法院撤销了艾什的议员职位。\[3\]
艾什提名其母接任这个职位。根据田纳西法律，任何不符合参选要求而担任公职的行为都是犯罪行为。\[4\] 1950年，他取代其母Martha
Ashe,成为田纳西州参议员。\[5\]\[6\]随后连任9年。1984年竞选连任时败给了后来成为副总统的[阿尔·戈尔](../Page/阿尔·戈尔.md "wikilink")。

## 市长

1987年11月，艾什当选[诺克斯维尔市长并在后续选举中逐次连任](../Page/诺克斯维尔.md "wikilink")，共任市长长达16年，是该市历史上任期最长的市长。随后由于达到了法律规定的任期极限而卸任。任上，他改善了诺克斯维尔的市政与金融环境，整修了田纳西河岸边，并修建了一个会议中心，这些措施吸引了游客和投资商。

## 參考

[Category:耶魯大學校友](../Category/耶魯大學校友.md "wikilink")
[Category:田納西大學校友](../Category/田納西大學校友.md "wikilink")

1.  [Alexandra Robbins](../Page/Alexandra_Robbins.md "wikilink"),
    *Secrets of the Tomb: Skull and Bones, the Ivy League, and the
    Hidden Paths of Power*, Little, Brown and Company, 2002, page 181-2.
2.  Diane Scarponi, "In Yale-Harvard rivalry, presidential politics is
    the big game", [Associated
    Press](../Page/Associated_Press.md "wikilink"), May 5, 2000
3.  *Comer v. Ashe*, 514 S.W.2d 730 (Tenn. 1974)
4.  Tennessee Code 8-18-102 .
5.  [United States Diplomatic Mission to Warsaw
    Biography](http://usembassy.state.gov/poland/ambassador.html) , last
    accessed June 6, 2006
6.  "Ashe takes the oath as ambassador." *[Knoxville
    News-Sentinel](../Page/Knoxville_News-Sentinel.md "wikilink")*, June
    24, 2004.